# Лабораторная 3

Задание - [Challenge3.md](https://github.com/kirill20123456/cloud-computing-course/blob/main/Lessons/Lesson3/Challenge3.md)

## Парсер Volgograd.ru

В результате выполнения третьей лабораторной работы:

- merge проекта в единый с помощью `docker-compose`
- создание двух контейнеров для `Apache Airflow`: Airflow engine и СУБД `MySQL`, необходимая для хранения метаданных Airflow engine
- конфигурирование оркестратора `Apache Airflow`
- замена отдельного контейнера с функциональностью парсера Volgograd.ru на DAG-файл, находящийся в контейнере с функциональностью Airflow engine (рефакторинг)
- создание расписания запуска парсера
- конфигурирование `Apache Airflow` с целью обращения к Airflow engine по внутреннему REST API (https://airflow.apache.org/docs/apache-airflow/stable/stable-rest-api-ref.html), для возможности запуска парсера из другого контейнера
- тестирование и отладка внедрённой функциональности завершена успешно
- реализовано приложение на `React JS`, способное отправлять GET запросы для получения списка новостей
- создан контейнер для приложения на `React JS`
- hotfix багов, связанных с правами доступа, ненадежностью последней версии airflow, конфигурацией
- помощь в отправке запроса с стороны frontend на Airflow engine

## Веб-интерфейс

В результате выполнения лабораторной работы:

- добавлен функционал приложению на React JS для выполнения POST запросов
- реализована кнопка запуска парсера Volgograd.ru
- реализована кнопка запуска парсера v1.ru

## Парсер v1.ru

В результате выполнения лабораторной работы:

- Реализован парсер сайта `v1.ru` 
- Предусмотрена возможность запуска парсера при помощи web-запроса
- Создан web-сервер на основе `Bottle` для обработки запросов 
- Парсер собран в контейнер и добавлен в `docker-compose`

## Технологический стек

- Docker
- Apache Airflow 2.2.5
- MySQL
- MongoDB
- Python 3.10
  - Flask
  - PyMongo
  - apispec
- Python 3.8
  - Bottle
  - BeautifulSoup
- ReactJS
